<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Srečanja on Programerski klub FMF</title><link>http://programerski-klub-fmf.github.io/meetings/</link><description>Recent content in Srečanja on Programerski klub FMF</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 27 Oct 2022 23:15:41 +0200</lastBuildDate><atom:link href="http://programerski-klub-fmf.github.io/meetings/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>3.11.2022</title><link>http://programerski-klub-fmf.github.io/meetings/2022-11-3/</link><pubDate>Fri, 04 Nov 2022 23:39:24 +0100</pubDate><guid>http://programerski-klub-fmf.github.io/meetings/2022-11-3/</guid><description>Poročila delovnih skupin: Spletna stran: Prešli smo na generator za statične strani Hugo. Uspešno smo vključili igro lovljenja števk števila pi. Ker je Elon kupil Twitter in ker je Bootstrap v lasti Twitterja, bomo za slog raje uporabljali ogrodje Bulma. Projekt Tomo: Posodobili smo navodila za namestitev in preizkusili njihovo razumljivost. Iščemo mesto, na katero bomo naložili testno bazo. Premor s picami. Predstavitev Jasne Hengović s Cosylab, Inženirke leta 2020.</description></item><item><title>27.10.2022</title><link>http://programerski-klub-fmf.github.io/meetings/2022-10-27/</link><pubDate>Wed, 02 Nov 2022 21:40:12 +0100</pubDate><guid>http://programerski-klub-fmf.github.io/meetings/2022-10-27/</guid><description>Delovna skupina za spletno stran Programerskega kluba je vzpostavila Hugo okoklje. Predstavitev napredka na Projektu Tomo. Django so nadgradili z verzije 1.11 na 4.1 . Pretvorba je potekala presenetljivo gladko. Dodali so tudi samodejno preverjanje formatizacije kode in avtomatske teste. Premor s picami. Samo s podjetja Bitstamp je predstavil njegovo delovanje in dosežke. Razložil je mehanizem za usklajevanje licitacij in delitev procesov na dve sferi. Razpravlajli smo o tem, kaj nas zanima in bi še želeli vključiti v Programerski klub.</description></item><item><title>20.10.2022</title><link>http://programerski-klub-fmf.github.io/meetings/2022-10-20/</link><pubDate>Wed, 02 Nov 2022 21:40:01 +0100</pubDate><guid>http://programerski-klub-fmf.github.io/meetings/2022-10-20/</guid><description>Matija je predstavil projekt dela na predlogi za diplomsko delo v LaTeX-u. Člane smo obvestili o novo odkriti težavi s Projektom Tomo: knjižnica collections v najnovejši verziji Pythona (3.10) ni podprta. Poleg tega Projekt Tomo uporablja Django 1.11. Predlagali smo posodobitev na Django 4.0 Ustvarili smo delovno skupino za to. Kontaktna oseba je Matija Pretnar. Cardano Spookies je predstavil svoje delovanje - generiranje serije NFT-jev in njihovo prodajo. Premor s pico.</description></item><item><title>13.10.2022</title><link>http://programerski-klub-fmf.github.io/meetings/2022-10-13/</link><pubDate>Thu, 27 Oct 2022 23:26:22 +0200</pubDate><guid>http://programerski-klub-fmf.github.io/meetings/2022-10-13/</guid><description>Uvodni nagovor in vizija Programerskega kluba. Ogledali smo si klasifikacijo issue-jev na Projektu Tomo v python, django, tomo, human in other zahtevnosti. Premor s pico. Boris Horvat, direktor Abelium, je delil svojo vizijo za Programerski klub. Excel razpredelnica kot svarilo pred aktuarskimi službami. Pogovor o možnih drugih projektih. Izražena je bila želja po nespletnih projektih in umetni inteligenci. Občudovali smo spletno stran Programerskega kluba in za iziv postavili njeno izboljšanje.</description></item></channel></rss>